習近平欲「稱帝」 余英時：表示習內心害怕

歷史學者、第一屆唐獎「漢學獎」得主余英時今天表示，無論是刪除憲法中國家主席「不得連任多於兩屆」的規定，還是習思想入憲，都是習近平害怕的表現，台灣不要被嚇倒了。（資料照）

2018-02-26 10:20
〔駐美特派員曹郁芬／華府25日報導〕知名歷史學者、第一屆唐獎「漢學獎」得主余英時今天表示，無論是刪除憲法中國家主席「不得連任多於兩屆」的規定，還是習思想入憲，都是習近平害怕的表現，台灣不要被嚇倒了。

西方媒體多以「習皇帝」形容大權在握的習近平，余英時在接受電話採訪時說，中國自民國以來，其實都是皇帝，都是一兩個人在專政，民主在中國很難實行，台灣是唯一的例外，是一個特別的地方，證明中國人可以做民主。他要給台灣人打氣。

余英時表示，習思想入憲不稀奇，他兩年前就在自由亞洲電台上說過了，「寫入憲法就變成他權威，別人不敢再反抗他」。習上台最努力就是抓軍隊，把自己信任的人放上去，但這些人能否控制整個軍隊很難說。他說:「我認為他一定要出漏子的，只是什麼時候出，出什麼樣的漏子，我們不知道。」

著作在中國遭禁的余英時認為，這些發展都很自然，因為中共是一個極權政體，非由一個最強的強人出來獨裁不可。雖然有人認為習的權力會超越毛澤東和鄧小平，余英時卻說：「這是不可能的事情，他不是打天下的人。」

他表示，習就是要做一個獨裁者，過去30年出不了這樣的獨裁者是因為大家在過程中無法同意。在他看來，內部的危機很多，正是因為內部有很多人不同意習，才要把習的說法搞進憲法裡，目前也不敢指定任何人接他的班。

余英時分析，習近平的中國夢是權力不能搞丟，權與錢要在他手中。共產黨早也不是共產黨了，就是個獨裁政權體制，共產黨不但不要工人，工人也不能罷工，怎麼會是共產黨？

他指出，共產黨最厲害的是把所有私有財產都沒收了，抓在自己手上，現在是以黨來控制所有的資源，有錢的人都是靠黨支持才能變成大財閥，一旦政治失勢了，馬上就垮台。所以中國最大的地主，最大的資本家就是共產黨。

余英時說，香港因為切身利害的關係，非反抗不可，尤其是年輕人在反抗。所以台灣不要把共產黨看得太偉大，覺得共產黨恐怖極了，他認為，共產黨內部缺點多得很，什麼時候爆發不知道，地方上的大規模武裝反抗，一年有幾十萬起，現在不報導了，所以外界不知道。

他表示，台灣不要被中國夢嚇倒，就是走自己和平民主的路，中共現在要打擊台灣，無所不用其極，台灣是個自由世界的象徵，但台灣民主面臨很大的考驗，所以執政黨要小心。許多共產黨的人已經滲透到台灣，有些報紙受它控制，有些名校的政治系學者完全以共產黨為正宗，把台灣看成是「偽的」，這些人並不可怕，台灣要的是維持民主、和平與自由的制度，一方面要寬宏大量；一方面要警惕。

余英時說，中國目前無法馬上民主，但這條路還是許多人所嚮往的，只要一有機會就會往這方面走，沒有一個黨、一個團體或一個人可以控制這麼大的國家，這是不可能的事情。當年，台灣在國民黨控制時也看不出希望，連雷震都抓起來關了10年，所以自己要有信心。但是台灣也要有度量，讓愈多的人支持這個政權愈好，不管誰當政。

傻逼習好快收皮

大把人口服心不服
表面上當然壓得住
但個個都等緊機會反咬

比個仆街富二代食住你成世或者幾十年
你服唔服？

台灣本土既愛支病人

大師錯了。台灣有民主唔係證明中國人可以民主，係證明唔做中國人先會有民主。
台灣民主之父係李登輝，係台獨份子。

台灣是唯一的例外，是一個特別的地方，證明中國人台灣人/某D華人可以做民主。